<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="gestro">


<br><b>રોગ: Gestro Enteritis (  ઝાડા )</b>\n\n\n</br>


<br>લક્ષણો:\n</br>
<br>-વાઈરલ ઇન્ફેક્શનથી સૌથી વધુ ઝાડા થાય છે. તેના લક્ષણો ક્યારેક સામાન્ય હોય છે અથવા તો ક્યારેક ખૂબ ગંભીર. પાતળા ઝાડા , છૂટક ગતિ , પેટની ખેંચાણ અને તાવ એ સામાન્ય લક્ષણો છે. વાયરલ અતિસાર 3 થી 7 દિવસ સુધી રહે છે.
\n</br>
<br>- રોટાવાયરસ - નવજાત શિશુમાં રોટાવાયરસ વાયરલ ચેપ વાયરલ ડાયેરીયાનું જોખમ રાખે છે. બાળકોને તેનાથી બચવા માટે એન્ટી રોટાવાયરસ ઇન્જેક્શન પણ આપવામાં આવે છે.\n</br>
<br>- અતિસાર સાથે લોહી , એમીબbasસ અને પoutટ આવે છે. આ શરીરને ખૂબ નબળું બનાવે છે.\n</br>
<br>- ડomલટી , ઉબકા છૂટક ગતિ સાથે છે. તે પેટ અને આંતરડામાં એસિડિટીને કારણે થાય છે.\n\n\n</br>


<br>કારણો:\n</br>
<br>- નોરોવાયરસ - આ વાયરલ ઝાડા પુખ્ત વયના લોકો અને શાળાના બાળકોને સૌથી વધુ પરેશાન કરે છે. નર્સિંગ હોમ્સ , ડે કેર સેન્ટરો અને રેસ્ટોરાંમાં ચેપનું જોખમ સૌથી વધુ છે.\n</br>
<br>- Adenovayrs ( એડેનોવાઇરસ) - આ વાયરલ ચેપ તમામ ઉંમરના લોકો જોવા મળે છે.\n</br>
<br>- બેક્ટેરિયલ ઝાડા ચેપ ( બેક્ટેરિયલ ચેપ)\n</br>
<br>- બેક્ટેરિયાના ચેપને લીધે થતાં ઝાડા એકદમ ગંભીર છે. બેક્ટેરિયલ ચેપ દૂષિત પાણી , ખોરાક , ખોરાકના ઝેરને કારણે થાય છે. બેક્ટેરીયલ ચેપ, omલટી , સતત છૂટક ગતિ , અતિસારને લીધે મળેલ ઝાડા દર્દીની સ્થિતિ ખૂબ ગંભીર બનાવે છે. બેક્ટેરિયલ ચેપ પણ પેટમાં ગેસ ઉત્પન્ન કરે છે. ગંભીર બેક્ટેરિયલ ચેપ ક્યારેક ઝાડા, લોહી , ગળફાટ અને એમોયનું કારણ બને છે.\n</br>
<br>- તયાં ઘણા કારણો છે ( કેટલાક વધુ કારણો)\n</br>
<br>- આંતરડામાં બળતરા પછી પણ ઝાડા થાય છે\n</br>
<br>- ઇ-કોલી ચેપથી પણ ઝાડા થાય છે.\n</br>
<br>- આલ્કોહોલના સેવનની આડઅસરોમાં અતિસારનો સમાવેશ થાય છે.\n</br>
<br>- ડાયાબિટીઝના દર્દી પણ ઝાડાની ફરિયાદ કરે છે\n</br>
<br>- ેડિયોચિકિત્સા , પણ ઝાડા ફરિયાદ કિમોચિકિત્સા\n</br>
<br>- અતિસાર પણ અમુક એન્ટિબાયોટિક્સના સેવનથી થાય છે , ખાસ કરીને એન્ટિ બાયોટિક્સ જે આંતરડાને અસર કરે છે.\n</br>
<br>- પેરાસાઈટ્સ જે દૂષિત પાણી અને ખોરાક મારફતે અમારા પેટમાં છે , તે અમારી પાચન તંત્ર જે બાદમાં ઝાડા ફરિયાદ ગરબડ\n</br>
<br>- કેન્સરની દવા , વજન ઘટાડવાની દવા , બ્લડ પ્રેશરની દવાઓની આડઅસરને કારણે પણ ઝાડા થાય છે\n</br>
<br>- એલર્જીથી પણ ઝાડા થાય છે , ખાસ કરીને દૂધમાં કૃત્રિમ સ્વીટન અથવા લેક્ટોઝની સામગ્રી ખાવાથી ઝાડા થઈ શકે છે.\n\n\n</br>

<br>સારવાર:\n</br>
<br>- જો તમને ઝાડા થાય છે, તો તમારે તેલ અને મસાલા ખાવાનું ટાળવું જોઈએ.\n</br>
<br>- ઝાડામાં, દૂધ અથવા દૂધના ઉત્પાદનો ન ખાવા જોઈએ , દર્દીની સ્થિતિ વધુ બગડે છે.\n</br>
<br>- કેળા , ચોખા , સફરજનના મુરબ્બો અને ટોસ્ટનું મિશ્રણ, જેને બ્રratટ કહેવામાં આવે છે , ઝાડામાં રાહત આપે છે.\n</br>
<br>- કાચો કેળ અને ચોખા આંતરડાની હિલચાલને નિયંત્રિત કરવામાં અને અતિસારને રોકવામાં મદદ કરે છે.\n</br>
<br> પૂરતા પ્રમાણમાં પ્રવાહી લો પરંતુ જો ઝાડા હજી પણ વધી રહ્યા છે, તો તરત જ ડ doctorક્ટરનો સંપર્ક કરો.\n</br>



    </string>
</resources>
